最近ブロックチェーンに興味を持ち出した人、またブロックチェーンのトークンの法定通貨に対する価格の上下によって収益を得たいと考えてブロックチェーンを触りだした人をターゲットにして、サイファーパンク思想とビットコインの誕生の背景、ビットコインの仕組み、そこから読み取れるビットコインやブロックチェーンが社会の中で本当に果たすべき役割についての講演資料を作ってください。

## プロット
- サイファーパンク思想とその背景
   - サイファーパンク運動の起源と目的
   - サイファーパンクは1980年代末から90年代にかけて、個人のプライバシーを守るために暗号技術の活用を推進した技術者集団​​。
   - 中央集権的な権力や政府の監視に対抗することを目的としており、プライバシー保護のために暗号通貨などの技術が開発された​。
   - 「サイファーパンク宣言」（1993年）において、プライバシーは社会の基本的な権利であり、それを実現するために技術を使うべきだという主張が展開された​。
- なぜプライバシーが大事なのか？
   - プライバシーがなくてどんなことが起こったか
- ビットコインへ至る技術発展
  - 暗号学
  - P2P通信
- ビットコイン誕生の背景
   - ビットコインとサイファーパンク思想の関係
   - ビットコインは、サイファーパンクの思想と理念を実現するために作られた​。特にサトシ・ナカモトは、中央集権的な金融システムを避け、ピアツーピアの取引を可能にする非中央集権的な電子通貨システムを提案した​。
   - ビットコインの基盤技術はサイファーパンクのメンバーやそれ以前の技術者たち（デビッド・チャウム、アダム・バックなど）によって開発されてきた​​。
- ビットコインの技術的な仕組み
   - 暗号通貨の基礎
     - ビットコインの基本的な仕組みは、取引を記録する「分散型台帳システム（ブロックチェーン）」と、取引の正当性を確認するための「Proof of Work（仕事の証明）」からなる​​。
     - 各取引は暗号技術を使って署名され、台帳に記録される。これにより、取引の信頼性と不正の防止が可能になる​。
     - マイニングというプロセスで新しいビットコインが発行され、ブロックチェーンの維持に貢献する者（マイナー）に報酬が与えられる​。
- ビットコインの社会的役割
   - ビットコインの理想と現実
     - サトシ・ナカモトは、ビットコインを「反通貨」として中央集権的な金融システムに代わるものとして構想していた​​。彼の理想は、国家や金融機関に依存しない自由な取引を可能にすることだった​。
     - しかし、ビットコインは現在、投機的な資産として注目されることが多く、本来の理念から外れているとの指摘もある​​。
- ビットコインとブロックチェーンの今後の役割
   - 分散型金融と社会変革
     - ブロックチェーン技術は、金融業界において中央集権的な権力を削減し、透明性や信頼性を向上させる可能性を秘めている​。
     - また、投機目的だけでなく、マイクロペイメントやスマートコントラクトなどの実世界での応用が進んでいる​。
     - サイファーパンクの理想を実現するためには、より多くの人々が技術の本質を理解し、ビットコインやブロックチェーンがもたらす社会的な可能性を探ることが重要である​。
- 結論
   - ビットコインとブロックチェーンは、サイファーパンク思想を基に生まれた技術であり、社会における金融のあり方を変革する可能性がある。
   - 今後は、投機的な側面だけでなく、真の社会的な役割を果たすための利用が求められる​​。

今のクリプトはプライバシーを守れていけど、ZKでプライバシーも守れるようになるかもね！

---

## 貨幣モデルを眺める
- 金本位制
- 管理通貨制度
- ビットコイン（PoW）
- Ethereum(PoS)
- 地域通貨
- 月餅券
- エンデの遺言で言われてたやつ
  - スキルシェアリング
  - 交換リング
  - 減価通貨
